<!-- res/values/strings.xml -->
<resources>
    <string name="app_name">Laboratorio 6</string>
    <!-- Nombres de recetas -->
    <string name="receta_1">Pastel de Cocolate</string>
    <string name="receta_2">Ensalada César</string>
    <string name="receta_3">Pizza Margarita</string>
    <string name="receta_4">Sopa de Tomate</string>
    <string name="receta_5">Tacos al Pastor</string>
    <string name="receta_6">Brownies</string>

    <!-- Descripciones de recetas -->
    <string name="descripcion_1">
        Si eres amante del chocolate, esta receta de pastel de chocolate te conquistará desde el
        primer bocado. Con una textura esponjosa y un sabor intenso, es el postre perfecto para
        cualquier ocasión, ya sea una celebración especial o simplemente para disfrutar con una
        taza de café en la tarde.
    </string>
    <string name="descripcion_2">
        La ensalada César es uno de los platos más populares y versátiles. Es perfecta como entrada,
        acompañamiento o incluso como plato principal si la enriqueces con pollo o camarones. Con su
        aderezo cremoso, crujientes trozos de pan tostado (crutones) y la combinación perfecta de
        lechuga fresca y queso parmesano, esta ensalada es sencilla pero deliciosa. A continuación,
        te mostramos cómo preparar una versión básica y fácil de este clásico que seguramente
        encantará a todos.
    </string>
    <string name="descripcion_3">
        La pizza margarita es un clásico italiano que destaca por su sencillez y frescura. Con solo
        unos pocos ingredientes – una base crujiente, salsa de tomate, mozzarella y albahaca fresca
        – es la representación perfecta de la cocina italiana en su forma más pura. Esta pizza es
        ideal para una comida rápida y deliciosa, y puedes prepararla desde cero en casa. Sigue
        estos pasos y disfruta de una pizza casera digna de cualquier pizzería.
    </string>
    <string name="descripcion_4">
        La sopa de tomate es un plato reconfortante y delicioso que puede disfrutarse en cualquier
        época del año. Con su sabor vibrante y suave textura, es perfecta para una comida ligera o
        como entrada en un almuerzo o cena. Esta receta es sencilla, utilizando ingredientes frescos
        como tomates maduros, hierbas aromáticas y un toque de crema para una consistencia más rica.
        Prepárala fácilmente en casa y disfruta de una sopa que es tan nutritiva como sabrosa.
    </string>
    <string name="descripcion_5">
        Los tacos al pastor son una de las joyas más representativas de la comida callejera mexicana.
        Con su combinación de carne de cerdo marinada en una mezcla de chiles, especias y piña, estos
        tacos ofrecen una explosión de sabores entre lo dulce, lo salado y lo picante. Preparar tacos
        al pastor en casa es más fácil de lo que parece, y el resultado es un platillo delicioso y
        auténtico que encantará a todos. Ya sea en una reunión familiar o en una noche de tacos,
        ¡estos tacos siempre serán un éxito!
    </string>
    <string name="descripcion_6">
        Los brownies son uno de esos postres irresistibles que combinan la riqueza del chocolate con
        una textura suave y ligeramente densa. Perfectos para cualquier ocasión, estos bocaditos son
        fáciles de preparar y siempre un éxito entre los amantes del dulce. Ya sea que los prefieras
        con una textura más húmeda o un poco más crujiente en los bordes, esta receta básica te
        guiará para hacer los brownies perfectos desde la comodidad de tu cocina. ¡Prepáralos y
        comparte con amigos o disfruta de un momento indulgente!
    </string>

    <!-- Lista de compras de recetas -->
    <string name="lista_de_compras_1">
        2 tazas de harina\n
        1 ½ tazas de azúcar\n
        ¾ taza de cacao en polvo sin azúcar\n
        1 ½ cucharaditas de polvo de hornear\n
        1 ½ cucharaditas de bicarbonato de sodio\n
        1 cucharadita de sal\n
        2 huevos grandes\n
        1 taza de leche\n
        ½ taza de aceite vegetal\n
        2 cucharaditas de extracto de vainilla\n
        1 taza de agua caliente
    </string>
    <string name="lista_de_compras_2">
        1 lechuga romana (o lechuga fresca de tu elección)\n
        1 pechuga de pollo (opcional, para agregar proteínas)\n
        ½ taza de queso parmesano rallado\n
        1 taza de crutones\n
        1 diente de ajo\n
        3 cucharadas de mayonesa\n
        1 cucharadita de mostaza de Dijon\n
        2 cucharadas de jugo de limón\n
        4 cucharadas de aceite de oliva\n
        1 cucharadita de salsa Worcestershire (salsa inglesa)\n
        4 filetes de anchoas (opcional)\n
        Sal y pimienta al gusto
    </string>
    <string name="lista_de_compras_3">
        250 g de masa para pizza (puedes hacerla casera o comprarla ya preparada)\n
        200 g de salsa de tomate (preferiblemente casera o de buena calidad)\n
        250 g de queso mozzarella (fresco o rallado)\n
        10-12 hojas de albahaca fresca\n
        2 cucharadas de aceite de oliva\n
        Sal y pimienta al gusto\n
        Harina (para estirar la masa)
    </string>
    <string name="lista_de_compras_4">
        1 kg de tomates frescos (pueden ser pelados o enteros)\n
        1 cebolla mediana, picada\n
        2 dientes de ajo, picados\n
        4 tazas de caldo de verduras o pollo\n
        2 cucharadas de aceite de oliva\n
        1 cucharada de azúcar (opcional, para ajustar la acidez)\n
        1 hoja de laurel\n
        ½ taza de crema o leche (opcional, para una versión más cremosa)\n
        Sal y pimienta al gusto\n
        Albahaca fresca o perejil para decorar (opcional)
    </string>
    <string name="lista_de_compras_5">
        1 kg de carne de cerdo (lomo o pierna, en rodajas finas)\n
        4 chiles guajillo, desvenados y remojados\n
        2 chiles anchos, desvenados y remojados\n
        2 dientes de ajo\n
        ½ cebolla\n
        1 taza de jugo de piña\n
        ¼ de taza de vinagre blanco\n
        1 cucharada de orégano\n
        1 cucharadita de comino\n
        1 cucharada de achiote en pasta\n
        Sal y pimienta al gusto\n
        Tortillas de maíz\n
        Piña fresca en rodajas\n
        Cebolla picada y cilantro fresco para acompañar\n
        Limones para servir
    </string>
    <string name="lista_de_compras_6">
        200 g de chocolate negro o semiamargo\n
        150 g de mantequilla\n
        1 taza de azúcar\n
        3 huevos\n
        1 taza de harina\n
        ¼ de taza de cacao en polvo\n
        1 cucharadita de extracto de vainilla\n
        ½ cucharadita de sal\n
        1 taza de nueces o chips de chocolate (opcional)
    </string>

    <!-- Preparacion de recetas -->
    <string name="preparacion_1">
        1. Precalienta el horno a 180°C (350°F) y engrasa ligeramente un molde para pastel.\n
        \n2. Mezcla los ingredientes secos: en un tazón grande, tamiza la harina, el azúcar, el cacao,
        el polvo de hornear, el bicarbonato y la sal. Asegúrate de que todo esté bien combinado.\n
        \n3. Incorpora los ingredientes húmedos: agrega los huevos, la leche, el aceite y el extracto
        de vainilla a la mezcla de ingredientes secos. Bate hasta obtener una masa suave y homogénea.\n
        \n4. Añade el agua caliente poco a poco, sin dejar de batir. Esto ayudará a que la mezcla quede
        más ligera y aireada. La masa será bastante líquida, pero es normal.\n
        \n5. Hornea: vierte la mezcla en el molde preparado y hornea durante 30-35 minutos, o hasta
        que al insertar un palillo en el centro, este salga limpio.\n
        \n6. Deja enfriar: una vez horneado, deja que el pastel se enfríe en el molde durante unos 10
        minutos antes de desmoldar. Coloca el pastel sobre una rejilla para que se enfríe completamente.
    </string>
    <string name="preparacion_2">
        1. Prepara el aderezo: en un tazón pequeño, machaca el diente de ajo con un poco de sal
        hasta formar una pasta. Añade las anchoas (si las usas) y machácalas también. Incorpora la
        mayonesa, la mostaza, el jugo de limón, la salsa Worcestershire y mezcla bien. Poco a poco,
        añade el aceite de oliva mientras sigues batiendo para emulsionar el aderezo. Prueba y
        ajusta la sal y la pimienta al gusto.\n
        \n2. Cocina el pollo (opcional): si deseas agregar pollo a la ensalada, sazona la pechuga
        con sal y pimienta, y ásala a la parrilla o cocina en una sartén con un poco de aceite de
        oliva hasta que esté dorada y bien cocida. Luego, córtala en tiras finas o en cubos.\n
        \n3. Prepara los crutones: si no tienes crutones comprados, corta pan en cubos pequeños y
        tuéstalos en una sartén con un poco de aceite de oliva, ajo y una pizca de sal hasta que
        estén dorados y crujientes.\n
        \n4. Lava y corta la lechuga: lava bien la lechuga romana y córtala en trozos medianos.
        Sécala bien para que no arruine el aderezo.\n
        \n5. Mezcla la ensalada: en un tazón grande, coloca la lechuga romana y agrega un poco del
        aderezo. Mezcla bien para cubrir todas las hojas. Añade los crutones, el queso parmesano
        rallado y el pollo (si lo incluyes). Vierte un poco más de aderezo por encima, al gusto.\n
        \n6. Sirve: para la presentación final, añade un toque extra de queso parmesano rallado y un
        poco de pimienta negra recién molida. Sirve inmediatamente para disfrutar de la frescura y
        el crujido de los ingredientes.
    </string>
    <string name="preparacion_3">
        1. Precalienta el horno: calienta el horno a 220°C (425°F), preferiblemente con una piedra
        para pizza o una bandeja dentro para que esté bien caliente.\n
        \n2. Prepara la masa: si usas masa comprada, déjala reposar a temperatura ambiente durante
        unos 20-30 minutos antes de usarla. Espolvorea un poco de harina sobre una superficie plana
        y estira la masa en forma de círculo, procurando que quede delgada y uniforme.\n
        \n3. Prepara la salsa: si decides hacer una salsa de tomate casera, mezcla tomates triturados
        con un poco de aceite de oliva, sal y pimienta. Puedes agregarle un toque de orégano seco o
        ajo si prefieres más sabor.\n
        \n4. Arma la pizza: extiende la salsa de tomate sobre la masa estirada, asegurándote de dejar
        un borde libre para que quede crujiente. Añade la mozzarella de manera uniforme, ya sea
        cortada en rodajas finas o desmenuzada si es rallada.\n
        \n5. Hornea la pizza: coloca la pizza sobre la piedra caliente o la bandeja en el horno y
        hornea durante 10-12 minutos, o hasta que la masa esté dorada y el queso burbujee y se haya
        derretido por completo.\n
        \n6. Añade la albahaca y el aceite de oliva: una vez que la pizza esté lista, retírala del
        horno y añade las hojas de albahaca fresca por encima. Rocía un poco de aceite de oliva extra
        virgen para darle un toque de sabor adicional.\n
        \n7. Sirve: corta la pizza en porciones y sírvela de inmediato. ¡Disfruta de una pizza
        margarita recién hecha con ingredientes frescos y sencillos!
    </string>
    <string name="preparacion_4">
        1. Prepara los tomates: si usas tomates frescos, hiérvelos durante 1-2 minutos en agua
        caliente para facilitar el pelado. Luego, pélalos y córtalos en trozos grandes, eliminando
        las semillas si lo prefieres. También puedes usar tomates enlatados si buscas una opción
        más rápida.\n
        \n2. Sofríe la cebolla y el ajo: en una olla grande, calienta el aceite de oliva a fuego
        medio. Añade la cebolla picada y el ajo, y cocina hasta que estén tiernos y translúcidos,
        unos 5-7 minutos.\n
        \n3. Añade los tomates: incorpora los tomates troceados a la olla y revuelve bien. Cocina
        durante unos 10 minutos para que los tomates se deshagan y suelten todo su jugo.
        \n4. Añade el caldo y los condimentos: vierte el caldo de verduras o pollo sobre la mezcla
        de tomates. Añade la hoja de laurel y ajusta con sal, pimienta y una cucharada de azúcar si
        deseas reducir la acidez de los tomates. Deja que la sopa hierva a fuego lento durante unos
        20-25 minutos.\n
        \n5. Tritura la sopa: una vez cocida, retira la hoja de laurel y, utilizando una licuadora
        de mano o una licuadora normal, tritura la sopa hasta obtener una textura suave. Si
        prefieres una sopa más cremosa, añade la crema o leche y mezcla bien.\n
        \n6. Calienta nuevamente: regresa la sopa a la olla si la licuaste por separado y caliéntala
        suavemente durante unos minutos más. Ajusta la sal y la pimienta al gusto.\n
        \n7. Sirve: sirve la sopa de tomate caliente, decorada con un chorrito de crema, un poco de
        albahaca fresca o perejil, y acompáñala con pan crujiente o crotones.
    </string>
    <string name="preparacion_5">
        1. Prepara la marinada: en una licuadora, agrega los chiles guajillo y ancho remojados, el
        ajo, la cebolla, el jugo de piña, el vinagre, el orégano, el comino, la pasta de achiote,
        sal y pimienta. Licúa hasta obtener una mezcla homogénea. Si está muy espesa, añade un
        poco de agua.\n
        \n2. Marina la carne: coloca las rodajas de carne de cerdo en un tazón grande o en una bolsa
        de plástico resellable y vierte la marinada sobre la carne. Asegúrate de que todas las piezas
        estén bien cubiertas. Cubre y deja marinar en el refrigerador durante al menos 4 horas,
        aunque es ideal dejarla toda la noche para intensificar el sabor.\n
        \n3. Cocina la carne: tradicionalmente, los tacos al pastor se cocinan en un trompo vertical,
        pero en casa puedes asar la carne en una parrilla o sartén caliente. Cocina las rodajas de
        cerdo a fuego medio-alto hasta que estén doradas por ambos lados y bien cocidas. Una vez
        listas, córtalas en tiras finas.\n
        \n4. Asa la piña: corta la piña en rodajas y ásalas ligeramente en la parrilla o sartén
        hasta que estén doradas. Luego córtala en trozos pequeños.\n
        \n5. Prepara los tacos: calienta las tortillas de maíz en un comal o sartén hasta que estén
        suaves y calientes. Coloca un poco de carne al pastor en cada tortilla, añade piña asada,
        picada y cilantro fresco al gusto. Sirve con rodajas de limón para exprimir sobre los tacos.\n
        \n6. Disfruta: sirve los tacos al pastor inmediatamente, acompañados de una salsa de tu
        preferencia y más piña asada si lo deseas.
    </string>
    <string name="preparacion_6">
        1. Precalienta el horno: calienta el horno a 180°C (350°F). Engrasa ligeramente un molde
        cuadrado de 20x20 cm y cúbrelo con papel encerado para facilitar el desmolde.\n
        \n2. Derrite el chocolate y la mantequilla: en una cacerola pequeña a fuego bajo, derrite el
        chocolate y la mantequilla, removiendo constantemente hasta que la mezcla sea suave y
        brillante. Retira del fuego y deja enfriar un poco.\n
        \n3. Mezcla los ingredientes secos: en un tazón aparte, tamiza la harina, el cacao en polvo
        y la sal. Mezcla bien y reserva.\n
        \n4. Prepara la mezcla base: en un tazón grande, bate los huevos con el azúcar hasta que la
        mezcla esté suave y esponjosa. Añade el extracto de vainilla y luego incorpora la mezcla de
        chocolate derretido, batiendo bien hasta integrar todos los ingredientes.\n
        \n5. Incorpora los ingredientes secos: añade poco a poco la mezcla de harina a los
        ingredientes húmedos, revolviendo suavemente hasta que todo esté combinado. Si lo deseas,
        puedes añadir nueces picadas o chips de chocolate en este punto para darle un toque extra.\n
        \n6. Hornea los brownies: vierte la mezcla en el molde preparado y alisa la superficie con
        una espátula. Hornea durante 20-25 minutos, o hasta que al insertar un palillo en el centro,
        salga con algunas migas húmedas (no completamente limpio, ya que los brownies deben ser
        fudgy en el centro).\n
        \n7. Deja enfriar: una vez horneados, deja que los brownies se enfríen completamente en el
        molde antes de cortarlos en cuadrados. Si deseas un corte más limpio, puedes refrigerarlos
        por unos minutos antes de cortarlos.
    </string>
</resources>