<!-- res/values/strings.xml -->
<resources>
    <string name="app_name">Laboratorio 6</string>

    <!-- Nombres de recetas -->
    <string name="receta_1">Pastel de Chocolate</string>

    <!-- Descripciones de recetas -->
    <string name="descripcion_1">
        Si eres amante del chocolate, esta receta de pastel de chocolate te conquistará desde el
        primer bocado. Con una textura esponjosa y un sabor intenso, es el postre perfecto para
        cualquier ocasión, ya sea una celebración especial o simplemente para disfrutar con una
        taza de café en la tarde.
    </string>

    <!-- Lista de compras de recetas -->
    <string name="lista_de_compras_1">
        2 tazas de harina\n
        1 ½ tazas de azúcar\n
        ¾ taza de cacao en polvo sin azúcar\n
        1 ½ cucharaditas de polvo de hornear\n
        1 ½ cucharaditas de bicarbonato de sodio\n
        1 cucharadita de sal\n
        2 huevos grandes\n
        1 taza de leche\n
        ½ taza de aceite vegetal\n
        2 cucharaditas de extracto de vainilla\n
        1 taza de agua caliente
    </string>

    <!-- Preparacion de recetas -->
    <string name="preparacion_1">
        1. Precalienta el horno a 180°C (350°F) y engrasa ligeramente un molde para pastel.\n
        \n2. Mezcla los ingredientes secos: en un tazón grande, tamiza la harina, el azúcar, el cacao,
        el polvo de hornear, el bicarbonato y la sal. Asegúrate de que todo esté bien combinado.\n
        \n3. Incorpora los ingredientes húmedos: agrega los huevos, la leche, el aceite y el extracto
        de vainilla a la mezcla de ingredientes secos. Bate hasta obtener una masa suave y homogénea.\n
        \n4. Añade el agua caliente poco a poco, sin dejar de batir. Esto ayudará a que la mezcla quede
        más ligera y aireada. La masa será bastante líquida, pero es normal.\n
        \n5. Hornea: vierte la mezcla en el molde preparado y hornea durante 30-35 minutos, o hasta
        que al insertar un palillo en el centro, este salga limpio.\n
        \n6. Deja enfriar: una vez horneado, deja que el pastel se enfríe en el molde durante unos 10
        minutos antes de desmoldar. Coloca el pastel sobre una rejilla para que se enfríe completamente.
    </string>
</resources>